export const questions = [
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rio 2016 yozgi olimpiadasida og'ir atletika bo'yicha rekord o'rnatgan spotchimiz?",
      "correct_answer": "Ruslan Nuriddinov",
      "answers": [
        "Shahram G'iyosov",
        "Oston O'runov",
        "Hasanboy Do'stmatov",
        "Ruslan Nuriddinov"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "2018-yilda Futbol bo'icha Jahon Chempionatini kim yutgan?",
      "correct_answer": "Fransiya",
      "answers": [
        "Fransiya",
        "Argentina",
        "Germaniya",
        "Braziliya"
        
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Rio 2016 yozgi olimpiadasida boks bo'yicha oltin medalga sazovor bo'lgan spotchimiz?",
      "correct_answer": "Hasanboy Do'stmatov",
      "answers": [
        "Rustam To'laganov",
        "Hasanboy Do'stmatov",
        "Bektemir Meliqo'ziev",
        "Shahram G'iyosov"
        
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "O'zbekistonda ishga tushishi kutilayotgan Sport avtomobillari ishlab chiqaruvchi kompaniya?",
      "correct_answer": "Volkswagen",
      "answers": [
        "Toyota",
        "Audi",
        "Volkswagen",
        "Ferrari"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Copa America 2015 da g'olib bo'lgan mamlakat qaysi ?",
      "correct_answer": "Chili",
      "answers": [
        "Argentina",
        "Braziliya",
        "Chili",
        "Paragvay"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "2016-yilda UEFA Chempioni bo'gan mamlakat qaysi?",
      "correct_answer": "Portugaliya",
      "answers": [
        "Fransiya",
        "Germaniya",
        "Angliya",
        "Portugaliya"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Futbol qiroli deb ta'rif beriluvchi afsona?",
      "correct_answer": "Pele",
      "answers": [
        "Pele",
        "Maradona",
        "Messi",
        "Ronaldo"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "O'zbekistonlik raketka ustasi kim?",
      "correct_answer": "Denis Istomen",
      "answers": [
        "Leonardo Mayer",
        "Rafael Nadal",
        "Denis Istomen",
        "Eshli Barti"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "2019-yilda FIFA The Best mukofotiga sazovor bo'gan futbolchi kim?",
      "correct_answer": "Lionel Messi",
      "answers": [
        "Lionel Messi",
        "Cristiano Ronaldo",
        "Robert Levandovski",
        "Muhammad Saloh"
      ]
    },
    {
      "category": "Sports",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "Markaziy osiyoda olimpiada medallari bo'yicha qaysi davlat yetakchi?",
      "correct_answer": "Qozog'iston",
      "answers": [
        "O'zbekiston",
        "Qozog'iston",
        "Qirg'iziston",
        "Turkmaniston"
      ]
    }
  ]